係咪剩係得我一個覺得台灣物價唔係真係咁低

每次一講台灣人收入，就總會有好多人講台灣人收入雖然低，但物價更低所以佢地都好有錢
不過去左幾次台灣...好似都唔係真係覺得台灣物價特別低咋wo...

食餐普通d既飯講緊都要40、50蚊港紙，香港茶記明明都係咁上下價錢
冇錯，佢地都係有好平既野食，但唔係話真係低到可以做大爺咁款...

日常生活用品方面，大家可以想像到係高度全球化下，好多日常生活用品都係國際牌子
衫如是...電子野如是...
台灣好多國際品牌既價錢同香港差不多甚至貴過香港都唔少見
剩係iphone同電子野都已經貴過香港
當然..依d唔係生活必須品，亦唔係成日要買
但當你買下衫買下其他野，咪又係咁上下價錢

住既話，最市中心最方便既一樣係可以好貴
但當然唔係市中心，係可以又大又平，依d真係香港比唔上

行...坐車係幾平

總結黎講，台灣d物價老老實實同香港真係差不多，但係人工真係差太遠
(台灣人收息中位數約$10,000港元，香港人收息中位數約$19,000)
計哂所有生活洗費(唔計樓)，台灣日常生活開支一定唔止香港一半
當然計埋樓，你香港同邊度比都係輸，咁冇得計既

到底大家撐唔撐港台

唔計樓

屌你去旅行等於香港去中環

唔通你會去非景點區咩

去過幾次台灣以為自己了解晒全台灣

唔計樓我香港都可以做大爺啦

台灣人收入低?
人地最低工資仲高過香港

食餐普通d既飯講緊都要40、50蚊港紙q
我覺得一般地方唔易揾到咁貴既食店

食餐普通d既飯講緊都要40、50蚊港紙

見到呢句唔洗睇落去
樓主ON9

好過好多香港人住左係香港十幾廿年都唔了解自己住緊既地方
總之香港咩都係最慘

住台灣表示某程度上同意

香港用最低工資請到人?
比埋官方數據你睇

所有台灣人入息中位數係$10,000港紙
最TOP 10%人拎$25,000 (香港係30%人拎$25,000，最TOP10%人拎$50,000)

旅遊區/景點區 分分鐘貴過香港好多
但你捐窿捐罅去啲橫街細巷，兩個人，每日加埋唔使$100蚊食3餐

利申：朋友移民咗喺台灣

台北食飯普普通通廿蚊，點食到四五十蚊

你有冇讀中學

200蚊台幣一餐

公道講
旅客區冇計，香港旅客區都偏貴
香港未必$100食到三餐，但$120食到三餐就一定得

大把人一皮啦其實

因為你係去旅行囉
你睇睇物價指數果d就會知相對物價係比較低

不過講旅行既台北洗費都唔平

你既意思係?
官方數據咪就係一半人拎$10,000，咁算唔算多？
定係你覺得台灣官方數據唔可信

買嘢個度我認同既
人工低一截但買國際牌子一樣價錢係幾大負擔

但嘢食係講緊幾十蚊台幣已經係食到簡簡單單基本一餐
百幾蚊港紙喺個邊夠你食到大爺咁走
換轉係香港？食屎咁款

利申住過台灣非一線城市

二百台幣一餐佢地已經覺得係豪華,正常一餐都係五十至一百到

睇佢都似係台北仲要遊客區,比人當水魚劏

景點區係貴
但住宅區好平

佢地d m記仲貴過香港
當然啦，人地既連鎖餐廳定位未必係最平
但好多人講到港紙10幾蚊夠你食仲要好好食...真係唔能夠認同
百幾蚊港紙係香港都可以食好多好野

睇你點定義旅遊區
旺角都係旅遊區，但香港市民一樣會經常去
台灣唔少既旅遊區都係台灣人日常會去既地方
一樣洗費係唔低

雖然自己唔係長居台灣，但都環咗兩次台灣 + 去咗無廿次都十幾次台灣
自己了解過，想平民化食嘢：早餐：$20-30；午餐：$30-40；晚餐$40-50
以$20，30，40嚟計，都係$90/日
再食平啲嘅，淨食魯肉飯，都只係$5-8蚊港紙
雲吞麵都只係$15蚊左右，火雞飯$20唔使
所以，真係好睇你點食？

八方雲集都好平 又好食過香港

其實你話台灣人工低一樣係錯覺
只係支那打飛機先夾硬踩低台灣

香港人算吧啦
雙非明明黎乞食
又唔捨得放低左膠光環屌
陳永棋為左奶習近平
話雙非係有錢人
就大把人話支那人有錢左
係呀，咪就係偷你錢得黎囉

香港人根本只係識跟紅頂白人云亦云
冇獨立眼光判斷事物
冇獨立腦筋思考咩係值得自己思考

消費品嚟講，台灣買連鎖品牌係貴，但本土牌子幾乎樣樣嘢都有替代。淨講fast fashion，台灣細牌子啲衫質料已經屌打U記、Zara，唔好講為咗Fitch個濕鳩logo而買嗰啲腦殘。

如果以22k（而家係23800）嚟計，咁佢哋出街食飯真係好貴，cafe之類都唔平。不過，台北工嘅人工最低都講緊30k，你嘢嘢用信義區嚟計就邊個都死嘅。何況，二線城市物價低一截，喺台北食單主菜便當100新台幣左右，台南已經係60以內水平。

台灣雖然人工唔高，但至少有辦法稍為有尊嚴地生活，香港嗰啲所謂中產，供樓供到十年唔去旅行，出街睇套戲都要諗過度過嘅，咁樣叫生活？

以前開過post講過啦 自己又喺TW生活過
永遠有先去過幾次TW嘅巴絲打或者打手係度反駁瓜瓜嘈

講起台灣，本來今個月尾去台灣，𠵱家去唔到

50蚊港紙=190台幣

Cafe價黎架喎

三媽臭臭鍋一個小火鍋先講緊大概係百二到百五蚊台幣

就算臺北車站微風都有200樓下套餐食喇

用八方比下

中南部洗費唔平 住過自己先知
就等於去支那二三線城市咁 分分鐘仲貴過深圳廣州

食過一人火鍋都係$100台幣，飯同嘢飲任裝，食到嘔

想知有咩貴

你唔好咁快打大佬，樓主就嚟縮返入老母個子宮度

佢應該係講緊 101, 北車 果邊d 商場食野價

姐係去過幾次台灣旅行當自己係專家果d 傻仔

好彩佢唔係攞早餐店出嚟比

可能去完士林夜市覺得啲野好貴呀

北部又貴
中南部又唔平
咁邊度平？

睇狠愛演50台幣食一日

當你試過4個人食飯3餸1湯連白飯埋單百零蚊港紙就唔會咁講

台灣又唔係泰國呢類發展中國家，生活洗費根據自己經驗只係香港條數打七/八折

身體唔係噉健康，又或者年紀大啲，醫療開支真係少好很多，又唔駛好似去公營噉排期幾年，第一次用健保嗰陣真係忍唔住問張單係咪少咗個零（其實多番個零都比香港私家平幾倍），噉當然有冇病都要交保費啦，都係都係幾百蚊港紙一個月（視乎收入）

早餐60台元 蛋加 飯 加湯
午餐85台元 排骨飯 加三菜 湯和冬瓜茶任飲
我住新北同桃園交界
ching 你實住市區

台灣八方真係好好食，好掛住

好想返台灣

我地覺得低係因為賺港紙去洗
北部物價對比當地人收入係唔低 同香港差唔多

除咗便當其實大部分都係香港價
來佬貨實係㗎啦 MIT藥妝/生果/麵包都係平香港少少